<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="turistveier_collect.xsl"?>

<!-- Kontrollert av Adrian Rovelstad -->

<turistveg-attraksjoner>
<turistveg-attraksjon>
<title>Gornitak</title>
<latitude>70.17624391</latitude>
<longitude>28.7140208</longitude>
<description_no>
                     <p>Gornitak (samisk Gorgŋetak) betyr oppstigning. Rasteplassen ligger ved Varangerfjorden, inntil fjell og under høy himmel med utsikt mot havet i øst. Toalettet er bygd i et gammelt restaurert steinhus som var ammunisjonslager under andre verdenskrig.</p>
                  </description_no>

</turistveg-attraksjon>
<turistveg-attraksjon>
<title>Hamningberg</title>
<latitude>70.54112485</latitude>
<longitude>30.6099191</longitude>
<description_no>
                     <p>Ytterst på Varangerhalvøya mot Ishavet ligger det fraflyttede fiskeværet Hamningberg. Fiskeværet danner et tradisjonelt finnmarksmiljø, og har sin helt spesielle sjel med bygninger fra før andre verdenskrig. Noen av dem er russiske laftede tømmerhus fra 1800-tallet.</p>
                  </description_no>

</turistveg-attraksjon>
<turistveg-attraksjon>
<title>Nesseby</title>
<latitude>70.14559409</latitude>
<longitude>28.8631532</longitude>
<description_no>
                     <p>Fra Nesseby er det kort veg ned til fjorden og landemerket Nesseby kirke. Tyskernes brente jords taktikk under andre verdenskrig, etterlot Finnmark og Nord-Troms i flammer. Som et under ble Nesseby kirke stående urørt. Kirken er fra 1858 med barokk altertavle fra ca. 1720.</p>
                  </description_no>

</turistveg-attraksjon>
<turistveg-attraksjon>
<title>Birding Varanger</title>
<latitude>70.08000849</latitude>
<longitude>30.07885063</longitude>
<description_no>
                     <p>Varanger er blant verdens 100 beste områder for fuglekikking. Ingen andre steder er det så lett å komme tett på yrende arktisk fugleliv. I Vestre Jakobselv, Vadsø, Ekkerøya, Hornøya, ytterst på Steilnesodden og i Barvika, er det bygd fuglekikkerskjul som gir ly for vær og vind.</p>
                  </description_no>

</turistveg-attraksjon>
<turistveg-attraksjon>
<title>Steglneset</title>
<latitude>70.37024991</latitude>
<longitude>31.10486622</longitude>
<description_no>
                     <p>Steilneset minnested i Vardø er reist til minne om de 91 ofrene som ble dømt for trolldom og brent på bål. Kunstneren Louise Bourgeois og arkitekten Peter Zumthor har samarbeidet om å skape emosjonelle rom, en brennende stol og en 100 meter lang minnehall som formidler den sterke historien.</p>
                     <p>Ofrenes skjebne beskrives på 91 plaketter i minnehallen. Tekstene er hentet fra de gamle rettsprotokollene og er organisert av professor i historie ved Universitetet i Tromsø, Liv Helene Willumsen.</p>
                  </description_no>

</turistveg-attraksjon>
</turistveg-attraksjoner>

